係「偷工減料」，唔撚係「造假」呀屌

轉貼新聞都改一改標題啦

知唔知 偷工 點解？

咁長，不了

咁如果係改數據呢？偽造衛生証明點樣用「偷工減料」形容？

一個共產中文可以有幾個解釋，唔能夠一概而論

詞彙意思都未攪清學人反蝗語
又一個假膠膠化本土

咪偽造

偽造都還可以, 偷工減料就完全錯

但上面係話用「偷工減料」代替「造假」嘛

咪偽造
我係講緊狗鐵單嘢

偽造係動詞, 通常要寫偽造XX, 字數多左D報紙佬都唔會用
最好又係兩個字

咁依家的確係造假喎。
係插唔到扮插到。

咁你個例子用偽造先岩

有報道指紅磡站地底新建月台的兩幅主要牆身有近20%的螺絲頭破損或出現移位，無法與支撐月台層的鋼筋接駁扭緊；而承建商懷疑未有更換問題部件，但安排工人剪短鋼筋，質疑是製造上緊螺絲頭的假象。

屌, 我明樓主想講乜
佢指地鐵呢單野本質係「偷工減料」,唔係「造假」

無頭無尾

人地標題講到明係接駁位造假

應該翻手做而無，唔算係偷工？

噉不如用5p字

依家係上唔緊扮上緊左。
而做到原本上緊左個方法係翻手重新做過。

用造假二個字係無錯。偷工係原本應該做但無做。所以都係無錯。

呢啲背景我諗住大家都知
係我錯

造假語意上無錯，但呢道係香港

如果你要話佢純粹偷工減料無造假，個前提就係佢無剪鋼索扮插到，但又無修正插唔到既問題。
但佢剪左就可以講佢造假，兩樣野無衝突

簡單黎講，上面段字無紅字就係偷工減料，有就係偷工減料兼造假

篡改 竄改 捏造

我奇怪嘅係，都到咗呢啲鋒口浪尖嘅時候，仲咁多人喺道解經查字典做乜
造假係蝗語，就徹底排斥啦屌
而且今次狗鐵又確係偷工，上唔緊扮上緊，要翻手無翻手，都唔知有乜好拗

假當名詞用只會係假期
造假係一個廢詞

噉咪講欺騙、欺暪、暪騙、知情不報、暪天過海囉

支共呢D字真係好撚難睇, 造假根本就係北佬先講

香港不嬲都有用囉。
比賽造假香港人改成造馬。

你係咪掉轉左先後？

偷工有減少之意。即係原本應該做無做。
但造假有扮做左既意思。

即係你唔做功課，同你扮做左功課係有分別嫁好無。

係做馬
馬係名詞
唔係由造假演變而嚟㗎
不嬲都有做世界做數呢啲詞語

造馬係源於香港人將造假呢個意思套入去賽馬比賽

咁你係講製做唔係講製造?

噉你扮做咗咪話呃咗佢、裝假狗、扮做咗囉囉
幾時有人會講功課造假

究竟係唔係黐撚哂線
執著啲低能野
遲早香港又黎多個文革
你班仆街仔黎滅字詞

幾十年前都已經有用造假呢個字，無啦啦今時今日話蝗語。
用Google Search返幾十年前既新聞睇下啦

因為你用錯。
造假 -> 製造假野

我孤陋寡聞
有無例子講吓？

進食晚餐->食晚

所有中文都係n年前有
所以所有中文都唔係蝗語??

蝗語係指蝗蟲慣用語

所以所有有重疊既都要推？
咁你地今日可去落街遊行示威
組織個文革反教書面語
以後讀書寫字乜都好 用口語做任何野
想分化唔係咁分 憤青唔係唔岩
但唔該做啲有貢獻既行動
呀𨳒我用左憤青依個字詞 煌蟲都慣用 黎𨳒㞗我啦

唔好打稻草人
反蝗語=/=反書面語
唔用造假，仲有捏造，偽造，虛構⋯⋯⋯等，大把字可用

就算唔計政治，蝗語字詞貧乏，將傳統中文 n個字詞籠統成少數用到爛既'打造'，'造假'等字，妨礙準確表達意思，思考，只計哩樣就應該避免使用

廣東話/'傳統中文'已經有既字
就冇必要用蝗語

其他既廢話答都哂氣

錯哂重點，重點係造假呢個詞本身就有問題

乜撚野呀 你點樣將捏造 整入個標題到

另外 我用番你個詞貧答返你 香港如果真係咁豐富 撞字機率大左 一撞就唔用？ 我要精準用番嗰個字講返件事 我係用番準確表達到意思但撞左字既 定換第二粒？用黎黎去去都係嗰個詞語 但因為個詞精準反映件事 咁我又係詞窮？

喺依個新閒入面 主要係因為工程偽裝到好似完成左咁 裝假狗 剪小小位搞到外觀睇落完成 格局接駁造假（裝假狗）有咩問題 精準呀

黎黎去去都偷工減料唔接受其他字 你先係籠統嗰個？

重點係 新聞標題最重要比你知件事既本質 個重點係想話搞工程班友 解決個問題既方式係造個假樣出黎睇落好似得咗咁 量上冇問題 質上有問題 你可以用偷工 但邊個岩啲自己諗
而偷工減料係本身量上已經係問題 小左鐵筋 地基之類
所以唔該 理解下

問題在於？指出唔該
樓主都只係反煌語 而你覺得個字錯添 求解

圖紙 話咁接，驗收果條友睇到唔係咁接但簽名 就係造假

偷工減料 係明明要用咁多 ,冇用到

偷工減料完 ,驗收唔簽就 唔算做假